% LaTex source code
% File: "unitest.sty"
% Created: "Ter, 14 Jul 2015 14:30:43 -0300 (kassick)"
% Updated: "Dom, 04 Out 2015 23:07:50 -0300 (kassick)"
% $Id$
% Copyright (C) 2015, Rodrigo Virote Kassick <kassick@gmail.com>

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{teststype}
[2015/07/14 v0.01 LaTeX package for Tests/Exams/Exercises]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Options

\RequirePackage{kvoptions}

\SetupKeyvalOptions{
    family=teststype,
    prefix=teststype@,
}

\DeclareStringOption[UNIVERSITY]{university}
\DeclareStringOption[INSTITUTE]{institute}
\DeclareStringOption[]{courseid}
\DeclareStringOption[]{coursename}
\DeclareStringOption[PROFESSOR]{professorname}
\DeclareStringOption[]{class}
\DeclareStringOption[]{semester}
\DeclareStringOption[\today]{date}
\DeclareStringOption[]{description}
\DeclareStringOption[]{totalpoints}
\DeclareBoolOption[false]{resit}
\DeclareBoolOption[true]{gradingtable}
\DeclareBoolOption[true]{border}
\DeclareStringOption[Quest\~{a}o]{sectionname}
%\RequirePackage{kvoptions}
\RequirePackage{calc}
\RequirePackage[a4paper, hmargin={1cm,1cm},vmargin={2.5cm, 3.30cm}, headsep=1.5cm, ignoreall]{geometry}
\RequirePackage{fancybox}
\RequirePackage{lastpage}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{ifthen}             % Útil para construir comandos de latex
\RequirePackage{xparse}
\RequirePackage{xspace}             % Insere um espaço SSE o próximo caracter nâo for de pontuação.
\RequirePackage{scalerel}
\RequirePackage{ragged2e}
\RequirePackage{everypage}
\RequirePackage{pict2e}
\RequirePackage{amsmath,amssymb,latexsym}         % simbolos, fontes, etc
\RequirePackage{everyshi}
%\RequirePackage{array} % DO NOT USE ARRAY OR TABLES WILL BREAK DOOOOOOOOM

\ProcessKeyvalOptions*

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Prepara layout e cabeçalhos
%

\newboolean{questionsfinished}
\setboolean{questionsfinished}{false}

\newcommand{\finishgrading}{
        \setboolean{questionsfinished}{true}
}

\setlength{\headheight}{72pt}
%\setlength{\headheight}{1.5cm}
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\parskip}{4pt}

\fancyhf{}
\ifteststype@border
    \fancyput(3.12in,-4.85in){\setlength{\unitlength}{1in}\oval(7.9,11.3)}
\else
\fi

\lhead
{ 
    {\bf \teststype@university} \\
    \teststype@institute \\
    Prof. \teststype@professorname \\
    \ifthenelse{\not \boolean{questionsfinished}}{%
        \hrule
        \vspace{10pt}{\sc Matrícula:}\vspace{5pt}
    }{
    }
}
\chead
{ 
    ~ \\
    ~ \\
        ~ \\
    \ifthenelse{\not \boolean{questionsfinished}}{%
        \vspace{10pt}{\sc Nome:}\vspace{5pt}
    }{
    }
}
\rhead
{
    \ifthenelse{\equal{\teststype@courseid}{}}{% Sem código de cadeira, ignora nome também
    }{{\bf \teststype@courseid ~-~ \teststype@coursename}%
    }\\
    \ifthenelse{\equal{\teststype@semester}{}}{% Sem semestre
    }{
        Período {\teststype@semester}
        \ifthenelse{\equal{\teststype@class}{}}{}{~-~}
    }
    \ifthenelse{\equal{\teststype@class}{}}{
    }{
        Turma \teststype@class
    }\\
    \ifthenelse{\equal{\teststype@description}{}}{% sem idprova, não mostra nada
    }{
        {\bf \teststype@description} \ifthenelse{\equal{\teststype@date}{}}{}{~-~} % sem data, não precisa traço
    }
    \ifthenelse{\equal{\teststype@date}{}}{% Não mostra nada sem data
    }{\teststype@date
    }\\
    \ifthenelse{\not \boolean{questionsfinished}}{%
        \vspace{10pt}~\vspace{5pt}
    }{
    }
}
\lfoot{}
\cfoot{}

\rfoot{ \ifthenelse{\not \boolean{questionsfinished} \and \not \value{page}=\pageref{LastPage}}
                    {\bf Continua na página seguinte}
                    {}
}

%\def\notaheadline{}
%\def\notavalueline{}

\AtBeginDocument{\pagestyle{fancy}
    % make the table
    \@ifundefined{notaheader}{
        %nothing
    }{
        \ifteststype@gradingtable
            \makeatletter
            \begin{centering}
                \small
                \edef\tmptabparm{r\notatabparm||c|}
                \expandafter\tabular\expandafter{\tmptabparm}
                    \cline{2-\teststype@notanumcols}
                    Questão:&       \notaheader          {\bfseries ~~~~~~Total~~~~~~} \\
                    \cline{2-\teststype@notanumcols}
                    Pontos: &       \notapontos          \teststype@totalpoints \\
                    \cline{2-\teststype@notanumcols}
                    ~       &       \notaval                    \\
                    ~       &       \notaval                    \\
                    ~       &       \notaval                    \\
                    \cline{2-\teststype@notanumcols}
                \endtabular~\ifteststype@resit
                    \hfill~\begin{tabular}{|p{3cm}|}
                                \hline
                                \textbf{Substitui Grau} \\
                                \hline
                                \vspace{1cm} \\
                                \hline
                           \end{tabular}
                \else
                \fi
            \end{centering}
            \makeatother
        \else
        \fi
    }
    \vspace{0.5cm}

    \def\notatabparm{}
    \def\notaheader{}
    \def\notapontos{}
    \def\notaval{}
}

% Environment: framedminipage -- a minipage with a frame around it


\newsavebox{\fminipagebox}
\NewDocumentEnvironment{framedminipage}{m O{\fboxsep}}
 {\kern#2\noindent\begin{lrbox}{\fminipagebox}
  \begin{minipage}{#1}\ignorespaces}
 {\end{minipage}\end{lrbox}%
  \makebox[#1]{%
    \kern\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule\relax
    \fbox{\usebox{\fminipagebox}}%
    \kern\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule\relax
  }\kern#2
 }


%Contadores da Questão
\newcounter{numquestao}
\setcounter{numquestao}{0}

\DeclareDocumentCommand \questionvalue { m } {%
    \IfNoValueTF{#1} {%
        % nothing
    }{%
        %(#1 \ifthenelse{#1 > 1.0}{pontos}{ponto})
        (#1 pontos)
    }
}

\DeclareDocumentCommand \questionvaluesimple { m } {%
    \IfNoValueTF{#1}{~}{#1}
}

\DeclareDocumentCommand \questionidheader { m } {%
    {\bfseries #1}
}


%\makeatletter
%\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{\z@ Quest\~{a}o~}%
%    {10pt}
%    {0pt}
%    {\normalfont\bf\scshape}~}
%\makeatother


\DeclareDocumentCommand \question { o } {%
    \xdef\thisponto{\questionvaluesimple{#1}}
    \xdef\thispontolong{\questionvalue{#1}}
    \refstepcounter{numquestao}
    \@startsection{section}{1}{0mm}{10pt}{0pt}{\normalfont\bf \teststype@sectionname ~ \arabic{numquestao}}*{\xspace\thispontolong : \hspace{1em}}
    \makeatletter
    \xdef\thisheader{\questionidheader{\arabic{numquestao}}}
    \edef\notatabparm{\notatabparm|c}
    \def\emptyspace{ }
    \edef\notaheader{\notaheader \thisheader & }
    \edef\notapontos{\notapontos \thisponto & }
    \edef\notaval{\notaval ~~~~~~~~~~~~~  & }
    \makeatother
}


%\DeclareDocumentEnvironment{bigquestion}{ o }{%
%    \begin{minipage}{\textwidth}
%        \refstepcounter{numquestao} \textbf{Questão \thenumquestao \xspace \questionvalue{#1}}:
%}{%
%    \end{minipage}
%    \vspace{0.5cm}
%    %\vfill
%}

\AtEndDocument{
    \immediate\write\@auxout{\string\xdef\string\notatabparm{\notatabparm}}

    \immediate\write\@auxout{\string\xdef\string\notaheader{\notaheader}}
    
    \immediate\write\@auxout{\string\xdef\string\notapontos{\notapontos}}

    \immediate\write\@auxout{\string\xdef\string\notaval{\notaval}}

    

    % numero de colunas na tabea de nots é nro de questão + 2
    \addtocounter{numquestao}{2}
    \immediate\write\@auxout{\string\xdef\string\teststype@notanumcols{\arabic{numquestao}}}

}
\endinput
